Инфраструктура проекта запускается через terraform в облаке AWS. 
Чтобы запустить ее необходимо сначала установить terraform согласно рекомендациям в официальной документации:
https://www.terraform.io/docs/cli/install/apt.html

Чтобы terraform смог работать с облачным провайдером AWS необходимо установить и настроить AWS CLI:
https://docs.aws.amazon.com/cli/latest/userguide/install-cliv2-linux.html

### Для того, чтобы создать инфраструктуру нужно выполнить следующее: ###
1. Перейти в директорию /environment/terraform
2. Выполнить комманду для настройки облачных провайдеров:
   ```shell
   terraform init
   ```
3. Выполнить комманду, которая покажет, какие изменения будут выполнены:
   ```shell
   terraform plan
   ```
4. Запустить создание инфрастурктуры коммандой 
   ```shell
   terraform apply -auto-approve
   ```
5. После завершения работы удалить инфраструктуру коммандой
   ```shell
   terraform destroy --auto-approve
   ```

### Чтобы настройить инфраструктуру для запуска сервиса необходимо выполнить следующее: ###
1. Плейбуки ansible для конфигурирования среды натсроены для того, чтобы запускаться в основном пайплайне, чтобы 
запустить из руками необходимо поменть переменную в группе хостов на требуемое значение TEST или PROD
2. После этого запустить плейбук настройки среды из директории /environment/ansible командой
   ```shell
   ansible-playbook -i ec2.py -b infra_prepare.yml
   ansible-playbook -i ec2.py -b grafana_cong.yml
   ```

### Конфигурация системы мониторинга и визуализации: ###
1. Системы мониторинга и визуализации метрик конфигурируются автоматически при выполнении пайплайна деплоя приложения.
2. Для доступа к просмотру дашбордов в системе grafana необходимо использовать следующие учетные данные
    login: viewer
    password: cvjnhbntkm
3. Если после ввода логина на домашней странице не видны дашборды, то необходимо нажать на ссылку Manage в боковом 
меню и выбрать нужный дашборд для просмотра.

### Чтобы запустить сервер и зарегистрировать на нем gitlab-runner выполняем следующие дейтсвия: ### 
1. Перейти в директорию /runner-setup/terraform
2. Выполнить комманду terraform init для натсройки облачных провайдеров
3. Выполнить комманду terraform plan, которая покажет, какие изменения будут выполнены
4. Запустить создание инфрастурктуры коммандой terraform apply -auto-approve
5. После завершения работы удалить инфраструктуру коммандой terraform destroy --auto-approve

### Для регистрации раннера: ###
1. Перейти в директорию /runner-setup/ansible
2. Запустить плейбук командой:
    ```shell
    ansible-playbook -i ec2.py -b runner.yml
    ```
3. Дождаться выполнения плейбука.
4. Проверить можно перейдя по адресу  https://gitlab.com/groups/diploma-works/-/settings/ci_cd
При нажатии кнопки Expand напротив пунтка меню Runners вы должны увидеть новый зарегистрированный раннер.

### Завершение работы с инфраструктурой ###
1. Перейти в директорию /runner-setup/terraform
2. Выполнить комманду
   ```shell
   terraform destroy --auto-approve
   ```
3. Запустить ручные шаги destroy_test и destroy_prod в пайплайне gitlab-ci
